1. Which component is used to compile, debug and execute java program?
a) JVM
b) JDK
c) JIT
d) JRE
View Answer

Answer: b
Explanation: JDK is a core component of Java Environment and provides all the tools, executables and binaries required to compile, debug and execute a Java Program.
2. Which component is responsible for converting bytecode into machine specific code?
a) JVM
b) JDK
c) JIT
d) JRE
View Answer

Answer: a
Explanation: JVM is responsible to converting bytecode to the machine specific code. JVM is also platform dependent and provides core java functions like garbage collection, memory management, security etc.
3. Which component is responsible to run java program?
a) JVM
b) JDK
c) JIT
d) JRE
View Answer

Answer: d
Explanation: JRE is the implementation of JVM, it provides platform to execute java programs.
Sanfoundry Certification Contest of the Month is Live. 100+ Subjects. Participate Now!
4. Which component is responsible to optimize bytecode to machine code?
a) JVM
b) JDK
c) JIT
d) JRE
View Answer

Answer: c
Explanation: JIT optimizes bytecode to machine specific language code by compiling similar bytecodes at the same time. This reduces overall time taken for compilation of bytecode to machine specific language.
5. Which statement is true about java?
a) Platform independent programming language
b) Platform dependent programming language
c) Code dependent programming language
d) Sequence dependent programming language
View Answer

Answer: a
Explanation: Java is called ‘Platform Independent Language’ as it primarily works on the principle of ‘compile once, run everywhere’.
Check this: Information Technology MCQs | Java Books
6. Which of the below is invalid identifier with the main method?
a) public
b) static
c) private
d) final
View Answer

Answer: c
Explanation: main method cannot be private as it is invoked by external method. Other identifier are valid with main method.
7. What is the extension of java code files?
a) .class
b) .java
c) .txt
d) .js
View Answer

Answer: b
Explanation: Java files have .java extension.
8. What is the extension of compiled java classes?
a) .class
b) .java
c) .txt
d) .js
View Answer

Answer: a
Explanation: The compiled java files have .class extension.
9. How can we identify whether a compilation unit is class or interface from a .class file?
a) Java source file header
b) Extension of compilation unit
c) We cannot differentiate between class and interface
d) The class or interface name should be postfixed with unit type
View Answer

Answer: a
Explanation: The Java source file contains a header that declares the type of class or interface, its visibility with respect to other classes, its name and any superclass it may extend, or interface it implements.
10. What is use of interpreter?
a) They convert bytecode to machine language code
b) They read high level code and execute them
c) They are intermediated between JIT and JVM
d) It is a synonym for JIT
View Answer

Answer: b
Explanation: Interpreters read high level language (interprets it) and execute the program. Interpreters are normally not passing through byte-code and jit compilation.
